Ann Oidermann tüdruk Saugast käemehe Hendrik Tannebaumiga tuli ette ja kaebas, et temal Madis Sopaaukult saada onpuhast raha			15 rubl		8 küünart musta willast riet a´ 65 kop			1 " 60		1 rätik walge siid			1 " 00		1 väljamaa rätik			2 " 50					23 rubl 10 kop		
ja palub, et Madis Sopaauk saaks sunnitud, seda temale ära maksma.
Madis Sopaauk wastas, et tema Anu Oidermannilt raha on saanud kõigist kolm rubla ja see olnud kaks kuld nööpi 1 rubl 40 kop ja 1 rubl 50 kop. jäänud pilli mängu eest.
8 küünart riet ei ole saanud; 1 siidi rätik saanud pool pidune ja selle eest 1 rubl 50 kop. maksnud. 
tunnistuse pärast 1 Dec. peale jäänud.
Eesistnik H. Kärats /allkiri/
Kohtunik M. Hints /allkiri/
H. Reiman /allkiri/
H. Lilles /allkiri/
